究竟埃及金字塔係外星人定埃及人建造？

究竟，金字塔是誰蓋的呢？

馬斯克這麼說
7 月 31 日，SpaceX CEO 馬斯克（Elon Musk）在 Twitter 上表示：「很明顯的，外星人建造了金字塔。」這則貼文發出後，按讚數超過 54 萬、轉推數超過 8 萬，讓已經平息好一陣子的「外星人建金字塔論」再次出現在眾人眼前。

埃及政府出面闢謠 邀請馬斯克來看
不管馬斯克是否打從心底認為金字塔真的是外星人所建，埃及政府看到這樣的發言立刻出來闢謠，也順道邀請馬斯克來埃及親眼見證金字塔的偉大。

埃及國際合作部長瑪莎特（Rania Al-Mashat）在 Twitter 上回應馬斯克：「我非常欽佩你的工作。我邀請你和 SpaceX 一起來探索金字塔如何建造的相關文獻，也來看看金字塔建造者的墓。馬斯克先生，我們等你。」

來自美國科幻電影
一直以來，「金字塔是外星人所建」這樣的論述讓埃及政府煩不勝煩，埃及金字塔考古區總監莫西（Ashraf Mohie）表示，這種說法來自美國科幻電影，根本沒有科學證據支持這樣的說法，因為目前所有考古證據都指向金字塔是由埃及人建造的。

挖到建築工人的聚落
莫西總監補充到，在埃及參與考古挖掘任務 30 多年的美國考古學家萊納（Mark Lehner），就曾挖到給金字塔建造者居住的村落，裡頭有飼養牲畜的棚架、麵包烤爐以及醃漬魚的場地。

▲ SpaceX CEO 馬斯克於 8 月 1 日在推文重新補上自己找到的金字塔建造資料。

金字塔、工人墓與莎草紙
除了莫西總監出面闢謠，埃及著名考古學家哈瓦斯（Zahi Hawass）也錄製了一段影片駁斥馬斯克的發言「完全在幻想」。

哈瓦斯表示，1990 年代在埃及挖掘出來的古墓就是能證明金字塔是古埃及人所建的最好證據。哈瓦斯說：「第一點，所有圍繞大金字塔地區而建的墓中都有提到古夫金字塔和法老。此外，在金字塔內也有銘文告訴我們有關金字塔建築工人的事蹟。」

「在我發現的金字塔工人墓中，裡頭也有告訴大家金字塔是埃及人所建的證據。還有古埃及港口瓦迪阿爾賈夫（Wadi al-Jarf）出土的莎草紙，這份文件讓我們第一次知道古夫法老以及建造金字塔的事情。」

建議馬斯克多讀點書
哈瓦斯補充到，對當時的古埃及人來說，建造金字塔是整個國家要動員起來的大計畫，跟外星人一點關係都沒有，而是和 4 千多年前的古埃及人有關。他建議馬斯克可以多讀一點有關法老和金字塔的文獻後再發言，並且不要為了宣傳太空計畫而散播這樣的錯誤理論。

上萬名工人打造的奇蹟
在沉潛了一天後，馬斯克在 8 月 1 日補上他找到的金字塔資料，他在 Twitter 上寫道：「3,800 年來，古夫金字塔是人類所建最高的建築物（註），三千八百年。」

他還附上了一篇來自 BBC 的文章，裡頭寫到古夫金字塔是由 4,000 名主要工人再加上 1 萬 6,000 至 2 萬名次級工人花上 20 多年完成的奇蹟。

Link:

咁既時勢響cctai開咁既post
請善用起底功能

#82752

已入 LIST，自己好好檢討下。

本名單現已全面支援髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能，能方便辨別藍絲五毛，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

屌你啦 邊個搞到國安法通過咖
清算大行動 預撚咁啦 你班港豬

你地咪繼續打飛機囉

強國人起

重推

不推文

現存最大果三個由亞特蘭蒂斯人於13000年前建造
目的為太空船導航系統
其位置方向均面向天狼星
皆因紀念發源地天狼星人所發明金字塔

拉

有冇多d資料？

你叫埃及政府係2020年示範一下,

只用4000千前有既木、麻繩、人力,

去起到一座金字塔出嚟睇吓

咪證明到係古埃及人都做到囉

不如證明下點解唔係外星人起?
而家呢個年代都做唔到
我唔信以前無咁多娛樂
得閒D大把時間就會做得到

每年收割後
全國過幾十萬人同時做幾個月
現在邊個俾錢動員

你肯係咁死人殺人咁多奴隸
除左訓覺就係做呢樣野
我覺得冇咩唔得

更可況美國2百幾年立國射人上月球
如期話金字塔係外星人做
不如話美國果d 精英係外星人算

習帝起既

萬里長城先係支那起

有咩問題

躝啦你

係真唔係？

煩膠一粒

+1

我都想講
佢一定搵藉口話 之前建立係人類奇蹟

呢個係咪排除法之一？

人類點做到金字塔無可能
乜地球以外有其他高智慧生物係會令地球人咁難接受架咩

萬里長城、 金字塔、 巴別塔等, 係強國人同期起, 因宇宙是強國的

屌 巴夏俾人踢爆係神棍啦

咁韮菜呢？

唔排除有

習帝個陣出咗世？

合撚左體

外星埃及人

埃及政府話有文獻證明係人類起

有可能

why not both

厲害了我的國

係中國人建造

咩料呀？仲要喺時事台開呢d post?

你問教宗佢都未必接受到

Why have both

又中國

下？有乜問題？

都好喎
政府基建
又降底失業

一起興建無衝突，一個提供設計技術，一個提供人力物力

你誤會了, 我指深圳世界之窗, 屌

習帝神通廣大 發明咗時光機好耐喇

有墓有建築痕跡咁又點
唔比係外星人落手起架？

咁的確係學術台開會比較好

有聽過金字塔起既位置PATTERN係對應宇宙星體位置
唔知有冇更多SOURCE

現今埃及人同古埃及人係完全唔同囉

早排先話發現以前金字塔邊有水流
D大型石材靠水路搬

邊到？

得,你話耶穌起都得

你呢個例子就好似強國要整晶片同一道理

挖到古代地盤佬間屋都唔算係咩決定性證據
話唔定係外星人畀草圖同建築方法，埃及人照住做

真
有睇老高就知

起金字塔時，聖誕記載既耶穌都未出世

有文獻都唔係人造,係外星人, 區區一本聖經都證明唔到耶穌真係幾時出世, 可能降生左好幾次架啦

你指既羅馬神殿係咩？萬神廟？同金字塔比難道低好多喎

中一hist已經教，尼羅河以前每年氾濫，有水正常

我明你意思，我只係想講用耶穌做比較唔係好岩啫

喺外星嘅埃及人起

on9 post

古埃及人有六米高

六米高真心咩

埃及自古以來都係中國領土
所以係中國人建造

維穩 post

依家仲做唔到咩？

外星人建造

蚩尤史書係牛頭樣
埃及神明又係動物樣
我覺得呢個唔係非一般既巧合

cursed image

垃圾Content farm都信

仲有超能力

依加果d叫阿拉伯人 古埃及人果d係希臘化果時都差唔多同化哂

I know

乜你地冇留意李嘉誠個頭形似似d外星人咩
好明顯係長實地產起

突破盲點

2017年好似有科學家研究左古埃及人DNA係東地中海人，所以早期西方古文明全部差唔多同人種

無知咪唔信

其實而家用返以前既方法同人手睇下起唔起到，咪知人類有冇可能起到

問題係用咩方法都唔知，依家只係靠估…

我當石材係原地已經有，但點切割同搬都係問題就算係用現代科技要搬咁多石材都難搞，直接落水泥同鋼根就易好多

btw. 做個咁既實驗我諗夠搞到埃及政府破產。

以現今電腦應該計到曬數，搬一舊石要幾多人手，點用工具搬上去等等，模擬到成個製造過程我就信係人類起。

如而加都唔知幾千年前點起，點令人信服係人類起？
除非古埃及人唔係人類

老實講一個高壓政權嘅政府逼你去做嘢明知幾冇可能都要搵方法做到啦，現代人都未體驗過古埃及政權果種地獄式政權緊係想象唔到架

老董起嘅

我都同意呢個講法，用人力强行搞，直接用奴隸就得，石材係國家資源，只係要養d 奴隸既成本姐。

但現代社會要搞單咁既野真係天價
切爾諾貝爾個石棺講緊夠期要翻新，都話係沉重經濟負擔

之前睇過話石頭質地同附近d石頭唔同
d石頭係好遠咁運過去 我唔信相以前可以搬到

我覺得係外星人做
地下係有高文明社會

Pull

有咩好嘈，邊個同你講古代埃及人係地球人
就算係地球人，唔俾係外星人教佢哋起咩

係唔係外星人起就唔知，不過一定有外星人，全宇宙咁大得地球有生物我真係唔信

點解高科技到可以星際旅行
都仲要靠幾舊石去導航?